人類料長遠無法駕馭AI

2018年10月15日

人類料長遠無法駕馭AI

《大問小答》匯集了霍金對人類前途和人工智能等大問題最後見解。

「超級人工智能（AI）的到來，可以是對人類來說最好的事，也可成為最壞的事。」霍金在遺作涉獵到AI議題，他指當受制於緩慢生物進化的人類，無法駕馭具無限發展潛能的AI，我們將面對極大風險。

電腦出事 道指閃崩跌千點

霍金形容，擁有高智慧的AI不再是科幻故事的情節；藉此科技，人類有機會享受一個免受疾病貧窮侵擾的未來。而AI亦將可不依靠人類輔助，以循環提升形式自我完善，令其智慧超越人類的能力。但霍金警告，在AI超越人類的一刻來臨時，我們必須確保AI與人類站在同一陣線，否則AI或會轉向對抗人類。

霍金舉例指出，如近年各國國防考慮展開自主武器的軍備競賽。自主武器可以在無人干預下，識別並攻擊目標，趨勢惹他擔憂，並反問：「當人類對能否長遠控制先進的AI，仍尚存憂慮，我們又應否用它來武裝自己，或把國防交給它呢？」

他又提起，美股2010年因電腦操盤交易系統問題發生閃崩（Flash Crash），令道指在數分鐘內暴跌近1,000點，「若此由電腦觸發的崩潰，發生在軍事舞台上會是怎樣呢？」

他強調，「短期來說，AI的影響是基於誰控制它；長期來說，AI的影響是基於是否能控制它」。

因此，他及SpaceX創辦人馬斯克，皆同一眾AI專家提倡認真研究AI對社會的影響，「我們的未來是一場競賽，是日漸強大的科技與我們掌握它的智慧之間的比賽，要確保我們的智慧取勝」。

英國《星期日泰晤士報》

上一則
上一則
地球難逃一劫 殖民外星求存 霍金警世預言：基因改造人主宰世界

下一則
下一則
未見外星人或因走漏眼

未見外星人或因走漏眼

地球難逃一劫 殖民外星求存霍金警世預言：基因改造人主宰世界

detroit become human

AI無法理解為何香港會間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

整真正嘅button up AI 都有排整啦
又要全球全部資料 又要係咁self learn
整到呢樣野都哂幾十年時間
幾時到我地擔心

挑啲垃圾ai識唔識炒到碟有鑊氣靚牛河唔得就收皮啦

天網出現只係遲早問題

sure

唔信

現在d OS 多bug多到

成日要人手操作

linux